小弟對移民睇法

見到移民post咁多人回，但無咩人有好詳盡方向／意見。與其嘥咁多時間去睇人嘅經驗9up，不如用認真態度，以學術研究形式了解你想住的國家、移民的目的、離開香港原因及移民的方法

首先你要知道移民的目的，目的可以分為有形、可量化；無形, 不可量化

有形、可量化
意思是可以好容易揾到明確數據，政策。例如你目的係追求平／免費又質素高的醫療，咁就真係查下該國醫療政策同其他相關事項，人口政策。以日本為例，日本人口老化嚴重，可見將來政府醫療會負擔更重，咁將來醫療費用又會唔會增加呢？醫生夠唔夠呢？會唔會出現香港人手不足的問題呢。現在日本醫生護士係咁ＯＴ，咁係咪情況好差呢？

Reference:
[url]

[url]
[/url]
想移民就多Ｄ功課，就唔好亂咁信人地ｕｐ，＂咩加拿大睇醫生唔洗錢，正啊！＂

無形, 不可量化
揾唔到直接數據，如工作文化，生活文化，政治環境，咪睇下當地學術／權威機構調查，研究報告，間接數據，訪問。全部都睇哂，點都有一個初步，大約真確理解。

工作文化有工作滿意度，工作時數，工人福利，法例，假期
生活文化呢個真係難唸Ｄ，應該點有Ｄ快樂指數個類野研究，或者睇下有無書（係書）介紹當地生活，通常都係詳盡同可信Ｄ
政治環境，大把調查啦，又民意，又有學術機構調查，自己揾啦

發現有唔滿意／有問題，就唸下有無方法解決佢／接受佢。例子，新加坡好似好正，有組屋住，但係唔可以屌政府，無言論自由（點樣先有組屋住？難唔難扲？我唔清楚，舉個例子）
你覺得ＯＫ，咪可以唸下新加坡；唔ＯＫ，咪再唸

離開香港原因
做法都係差不多，認真列哂佢，再仔細好似上面咁研究

移民方法
呢個真係慢慢睇當地政府文件，唔好亂信網上面講。網上消息可作參考／引子／方向，不可盡信

資料可信性：政府文件＞權威機構＞報紙＞網民

Reference bug 左
[url]
[/url]

[url]
[/url]

[url]
[/url]

[url]
[/url]
[url]
[/url]

得一個comment, 真係

支持一下樓主，諗住下下年grad 左即移民，而家開始籌備.

移民籌備係你真.final year project

港獨comment

pish

push 近排多左好多移民post,學到唔少野

一陣又有班痴線佬入黎

北韓政府夠話中国北韓人民最快樂
事實有樣睇
竟然話政府文件最可信
個個政府都會吹自已有幾好

巴打有D誤會，我意思係睇政府移民政策。

其他數據資料，正常都係政府最齊全同可能。就算支那都唔會亂吹自己GDP好似十年前咁勁。

係無其他更可信資料，信住政府都好。如果你話咩中國係最廉潔國家，廉潔指數最高，你都唔信啦。咁咪再查下其他資料。

好想移民美國但冇從入手

利申 超後生

最快嘅方法應該都係同當地人結婚

咁你都要揾到條女/仔先得架, 仲肯同你結婚

國家既領土界線已經穩定左落黎, 係有生之年中國都唔會再擴張, 其他亞洲國家都係, 即係話亞洲人資源有限, 但係以後會愈黎愈多人分個餅

依加亞洲人口佔左全球44%, 想係到生兒育女既大家, 仲嫌依到唔夠多人?

我地黃種人唔應該劃地自限, 白人係幾百年前領先我地搶到新世界, 同樣係高加索人種既中東人依加不斷去唔同國家發展.

我地都應該去其他國家創造新既機會而唔係留係到爭個餅仔, 如果有能力走就好走啦. 走唔到既都唔洗眼紅, 少D人我地仲少D競爭, 有能力既人去移民對大家都有好處

睇晒成篇都唔知你想表達啲咩

合法既方法既話, 投資移民同技術移民都得

或者去到美國之後掉左本passport佢賴死唔走都得. 或者係果邊生個小朋友, 個小朋友就會變合法公民. 但係做第1代移民好辛苦, 要有心理準備, 同埋你有冇心理準備成為少數民族?

好大風險

同意

掉護照跳飛機我敢講99%香港人唔敢

My country has ceased to exist since 1997.

幾大？

認真post 推

留名 就grad諗住去外國讀個master再拉方法留低

19

報college靠學生簽証過左去先

唔怕 我本身由細到大都睇美國野，有美國既鬼仔網友，好細個已經發覺同呢個地方係冇connection.同埋都唔諗住生仔,最大願望就係做美國人。

見到越來越差，真係好想走，但仲好後生，都未有資格學人講移民

唉，我算失敗
有碩士學歷但係CV花左
年紀又開始大，都唔知點上手

唉
想移民就要有錢
但如果有錢 留喺香港都可以生活得好

幾後生先

我就讀書做野結婚
咁計既話我中五畢業已經去左美國
望返轉頭17歲好後生

你點去？搵工個D點搞？

19昨

有外國護照但伴侶唔想離開香港

有冇人可以指條路我呢個迷途小書僮

最近喺度溫故知新，重新睇返以前讀書課本，想讀多個學位，唔知點

中出即飛喇

其實咪又係一般留學生
畢業前已前有3間公司offer, 問佢地幫唔幫我搞h1b同綠卡
3間都肯咪簡間最高人工，返工氣氛最好果間
唔係咩大公司，不過算叫做部門主管，對上得一個大老闆，對下管公司一半人....我呢種工係香港就食緊屎架喇

叫做有間屋，有老婆，有兩架車
生活無憂

澳洲有移民課程讀

但移民呢D 一衰左, 會晒好多野

下年夠資格申請做日本人

去左美國一段時間 痛苦生活中， 不過只能怪自己

detail

冇 怪自己垃圾唔學好英文
不過美國醫療真係好春貴 多病就留係香港算啦

巴打做邊行

小弟愚見認為
有離開香港原因
及移民既方法、需求就足夠
風土人情慢慢再感受都係樂趣呀

室內設計
3年年資搵緊7皮usd一年，計埋bonus香港根本冇可能

哇屌 聽到都流晒口水

America fuck yeah!

錯！你愈後生愈有本錢

你可以先試下較冷門國家既wh再搏wv

未撚試就認輸點可以咁

試左先啦屌！未試就話輸

成世比支那困住

錯！

無膽無勇氣就真係移唔到

分手啦

人大左條路唔同

去外國讀

支持！

健身健心

唔該去健健身固本培元先

巴打都幾勁

你應該幾有諗頭

美國先比到機會你發圍

希望你全力融入做美國人啦

我兩個學位都係外國讀

除非再讀多個

兩個都外國讀都搏唔到搞working visa?

如果你唔係有錢（投資/留學）或者有直系親屬（21樓下）基本上好難，一係嫁過去。利申：90後直系親屬移左七年。

好似唔得了，宜家會照趕你走。

算係咁啦，好彩老闆肯比機會同肯教
佢成日話對住我見到佢當年影子

講返移民，我真心覺得融入人地文化社會最緊要...如果由讀書計起黎左美國9年，係香港時間唔夠9個月..
但起碼我未見過有咩歧視...可能我南加州啦

好多時有例外，政府寫唔得，但實際上可行，而且九成都得。

例：WH 轉工作簽證

入左籍未

門口有無掛國旗

例如？講黎聽下

未入呀
國旗就....7/4 都會掛下既
個紅白藍膠袋已經出賣左我身份

咁細支既！

快d去home depot買返支大既長掛門外表忠啦

巴打如果我有機會去WH 我一早就實行。家家有本難唸的經

而家part time讀緊個degree， 打算讀完即刻接住讀master。之前睇到連登有個post 話有master 就可以申請去荷蘭。

其實自己同女朋友傾過，女朋友將會去New Zealand WH 睇下佢博唔博到WV。

最後真係咩方法都唔得既，就會拎bno去考英軍，呢個方法女朋友最唔想我去做，話好危險。

明既。但移民呢條路從來都係比無乜家庭包袱既人搞

BNO考英軍如果你年紀太大體能太差或者個人無乜紀律都唔洗試

冇計，當年移民政策收緊左好多
我讀嘅國家係英國

所以而家只有再出去讀

讀it做software engineer再搵工有冇機

絕對有機，可以係咁抽h1b,而且人工起碼一年五萬。抽唔到再讀個master 再抽幾年，咁都抽唔到就當你唔好彩。

兩個學位係英國讀D錢拎去買樓仲好

買樓？香港樓？

買黎都無用

希望trump唔好搞h1b啦

Make America Great again!

劉個明

好想香港人唔好咁易放棄，逃走去其他國家⋯
一齊留低打呢場硬仗

GTI

西岸請好多

但你呢場仗最大敵人其實就係香港人，重要當中包括左你親人朋友愛人女神性伴等等。打條毛。

上R啦

四驅唔係人人需要。
永遠冇雪既州份真係無用武之地。

留低條後路俾屋企人

唔係醒唔醒目問題

而家明眼人都知港共係有系統咁收尻80/90/00後皮

你唔移民就等死

諗住搬去north dakota或者nerbraska

How about Montana?

都有諗過

呢d偏門州落腳岩我